\section{Аналіз архітектури проекту}
У цьому розділі буде представлено структуру проекту та детально її розібрано.
\subsection{Структура проекту та діаграма класів}
Сам проект побудований для того, щоб спростити задачу аналізу акцій та збору інформації про компанію. Для цього використовується три окремі модулі: data, fetcher та strategy

\subsection{Модуль fetcher}

Модуль fetcher містить класи для збору та аналізу інформації про компанію. 

\subsubsection{Клас DataFetcher}

Клас DataFetcher займається збором інформації з ринку та допомагає аналізувати статті, що були отримані з інших джерел. Список його функцій представлено у таблиці \ref{arch:fetcher:1}

\begin{table}[h!]
\caption{Список методів класу DataFetcher}\label{arch:fetcher:1}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
fetch\_stock\_data & Метод використовується для завантаження даних про ціні акцій & 
\begin{description}
	\item[min\_date] - дата, з якої брати дані;
	\item[max\_date] - дата, по яку брати дані;
	\item[autoinsert] - чи додавати автоматично дані до бази даних.
\end{description}
\\
\hline
fetch\_sentiment\_data & Метод використовується для пошуку та аналізу новин  & 
\begin{description}
	\item[min\_date] - дата, з якої брати дані;
	\item[max\_date] - дата, по яку брати дані;
	\item[autoinsert] - чи додавати автоматично дані до бази даних.
\end{description}
\\
\hline
summarize & Метод використовується для підсумку статті &
\begin{description}
	\item[url] - посилання на статтю;
	\item[sentnum] - кількість речень у підсумку.
\end{description} \\
\hline
sentiment\_analyze & Метод використовується для аналізу синтаксичного забарвлення тексту & 
\begin{description}
	\item[summarized\_text] - текст для аналізу.
\end{description}\\
\hline
twitter\_ sentiment\_ analyze & Метод використовується для аналізу синтаксичного забарвлення тексту базуючись на базі даних про оцінювання новин користувачами twitter & 
\begin{description}
	\item[text] - текст для аналізу.
\end{description}\\
\hline
\end{tabu}
\end{table}
\subsection{Модуль strategy}
Модуль strategy містить різні стратегії для роботи з ``соціальною оцінкою''. 
\subsubsection{Клас AbstractStrategy}
Абстрактний клас, що працює як інтерфейс для всіх стратегій. Визначає які методи вони мають реалізувати. Список методів класу представлений у таблиці \ref{arch:strategy:1}.

\begin{table}[h!]
\caption{Список методів класу AbstractStrategy}\label{arch:strategy:1}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
build\_confidence \_time\_series & Метод використовується для побудови "соціальної оцінки`` з сирої інформації про аналіз статей & 
\begin{description}
	\item[scale\_factor] - множник для коефіцієнтів.
\end{description}
\\
\hline
build\_compressed \_confidence\_time \_series & Метод використовується для отримання агрегованого ряду ``соціальної оцінки'' зі звичайного. & \\
\hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Клас SimpleStrategy}
Клас SimpleStrategy реалізує просту стратегію аналізу. У якості самого ряду використовується незалежна соціальна оцінка, а у якості агрегованого використовується проста соціальна оцінка.
\subsubsection{Клас ProgressiveStrategy}
Клас ProgressiveStrategy реалізує стратегію аналізу з накопиченням. У якості самого ряду використовується незалежна соціальна оцінка, а у якості агрегованого використовується прогресивна соціальна оцінка. У якості додаткових параметрів при створенні можна задати параметр \textbf{progressive\_coefficient}, який відповідає за $\alpha$ з визначення прогресивною соціальної оцінки.

\subsection{Модуль data}

Модуль data відповідає за різні маніпуляції з даними, у тому числі проведення та аналіз експериментів. 

\subsubsection{Клас LayerInfo}
Клас LayerInfo використовується як чистий data клас для наглядної побудови нейронної мережі. Список членів класу представлений у таблиці \ref{arch:data:1}.

\begin{table}[h!]
\caption{Список членів класу LayerInfo}\label{arch:data:1}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва члену & Опис\\
\hline
units & Кількість нейронів \\
\hline
activation & Функція активації \\
\hline
kernel\_initializer & Ініціалізатор ядра \\
\hline
bias\_initializer & Ініціалізатор вагів \\
\hline
\end{tabu}
\end{table}
\subsubsection{Клас ModelData}

Клас ModelData використовується для доступу до даних про конкретну акцію та для її аналізу. Список методів класу представлений у таблиці \ref{arch:data:2}.

\begin{table}
\caption{Список методів класу ModelData}\label{arch:data:2}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
switch\_strategy & Метод для зміни стратегії роботи з "соціальною оцінкою" & 
\begin{description}
	\item[name] - ім`я стратегії;
	\item[kwargs] - параметри для стратегії;
	\item[with\_recompute] - чи перераховувати ``соціальну оцінку''.
\end{description} \\\hline
calculate\_corr & Обчислення коефіцієнту кореляції між даними з ринку та "соціальною оцінкою" &  \\\hline
build\_confidence \_time\_series & Побудова соціальної оцінки на основі заданої стратегії & 
\begin{description}
	\item[scale\_factor] - множник для коефіцієнтів.
\end{description} \\\hline
build\_compressed \_confidence\_time \_series & Побудова агрегованої соціальною оцінки на основі заданої стратегії & \\\hline
get\_sample\_size & Отримання розміру вибірки обраного типу & 
\begin{description}
	\item[type\_] - тип вибірки.
\end{description} \\\hline
build\_sample & Будує вибірку за заданими параметрами & 
\begin{description}
	\item[size] - розмір вибірки;
	\item[offset] - зсув відносно початку;
	\item[input] - розмір елементів у зрізі вибірки;
	\item[type\_] - тип вибірки;
	\item[index\_type] - тип індексу.
\end{description} \\
\hline
\end{tabu}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\caption*{Продовження таблиці \ref{arch:data:2}}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
build\_train\_samples & Побудова даних для тренування та тестування нейронної мережі & 
\begin{description}
	\item[train\_size] - кількість елементів вибірки, що відводиться на тренування;
    \item[input\_size] - вхідна кількість даних у мережі;
    \item[type\_] - тип вибірки;
    \item[confidence\_usage] - спосіб використання "соціальної оцінки";
    \item[as\_matrix] - чи вертати вибірку як матриці з numpy, чи DataFrame з pandas.
\end{description} \\\hline
\end{tabu}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\caption*{Продовження таблиці \ref{arch:data:2}}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
build\_network & Побудова нейронної мережі за заданими параметрами & 
\begin{description}
	\item[layers\_info] - Інформація про шари мережі;
    \item[initial\_input\_dim] - Початкова інформація про кількість вхідних шарів (може змінюватися);
    \item[loss] - метод обчислення помилок;
    \item[optimizer] - оптимізатор для нейронної мережі;
    \item[type\_] - тип вибірки;
    \item[train\_sample\_percentage] - процент вибірки, яка буде використана для тренування;
    \item[epochs] - кількість епох навчання;
    \item[batch\_size] - розмір пачки для навчання;
    \item[confidence\_usage] - використання "соціальної оцінки".
\end{description} \\\hline
\end{tabu}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\caption*{Продовження таблиці \ref{arch:data:2}}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
experiment & Проведення експерименту порівняння між звичайною мережею та мережею, що використовує "соціальну оцінку". Результати будуть записані до бази даних. & 
\begin{description}
    \item[experiment\_count] - Кількість експериментів;
    \item[experiment\_name] - Назва експерименту;
    \item[layers\_info] - Інформація про шари мережі;
    \item[input\_dim] - Кількість вхідних шарів у мережі;
    \item[loss] - метод обчислення помилок;
    \item[optimizer] - оптимізатор для нейронної мережі;
    \item[type\_] - тип вибірки;
    \item[train\_sample\_percentage] - процент вибірки, яка буде використана для тренування;
    \item[epochs] - кількість епох навчання;
    \item[batch\_size] - розмір пачки для навчання;
    \item[confidence\_usage] - використання "соціальної оцінки".
\end{description} \\\hline
\end{tabu}
\end{table}

\subsubsection{Клас ExperimentData}

Клас ExperimentData використовується для доступу до даних про експерименти та їх аналізу. Список методів класу представлений у таблиці \ref{arch:data:3}.

\begin{table}[h!]
\caption{Список методів класу ExperimentData}\label{arch:data:3}
\begin{tabu} to 0.9\textwidth { | X[c] | X[c] | X[c] |}
\hline
Назва методу & Опис & Вхідні параметри \\
\hline
get\_experiments & Метод використовується для отримання результатів певного експерименту і повертає DataFrame з результатами експериментів & 
\begin{description}
	\item[experiment\_type] - Тип експерименту;
	\item[additional\_metrics] - Чи обчислювати додаткові метрики.
\end{description}
\\
\hline
\end{tabu}
\end{table}